{
    "question": "Mata Pelajaran    Pilihlah jawaban a, b, c, atau dibawah ini dengan benar\r\n, ,\r\nMemberikan sesuatu kepada orang lain dengan ikhlas dan hanya mengharap ridho Allah\r\nadalah\r\ndedekah\r\n2. Perhatikan ayat Al Baqoroh 270 berikut ini\r\n\u0627\u062a\u0648\u0645 \u0639\u0642\u0627\u0631 \u0644\u0627 \u064a\u062c\u064a \u0648 \u0627\u0644\u0644\u0647 * \u0627\u0644\u0635\u062f\u0641\u064a \u0648 \u064a\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0629 \u064a\u0645\u062e\u0642\r\nDalil naqli tersebut adalah perintah Allah untuk melakukan\r\na Zakat\r\nSedekah\r\nC Hibah\r\nd infak\r\n3 Sidik sering bersedekah kepada orang miskin di lingkungannya. Ia ikhlah melakukannya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d).infak</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "trnym-al-allgh-alandonysy-ana-981",
            "question": "\u06f2\u06f6. \u062a\u0631\u0646\u064a\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629\r\n\u0623\u0646\u0627 \u062c\u0648\u0639\u0627\u0646 \u0648 \u0639\u0637\u0634\u0627\u0646\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Aku lapar dan haus </p><p></p><p>semoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Saya lapar dan haus </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Arti perintah soalnya adalah :</p><p>Terjemahkan ke dalam bahasa Indonesia</p><p></p><p>Keterangan jawaban :</p><p>Saya = \u0623\u0646\u0627</p><p>Lapar = \u062c\u0648\u0639\u0627\u0646</p><p>Dan = \u0648</p><p>Haus = \u0639\u0637\u0634\u0627\u0646</p><p></p><h3><em>Semoga</em><em> </em><em>bermanfaat</em><em>~</em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-buatin-tasrif-fiil-mudhari-yaftahu-please-878",
            "question": "Kak tolong buatin tasrif fi'il mudhari' yaftahu, please\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena itu baik ndia. fun so djk e</p><p>smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saudara-senasab-ialah-979",
            "question": "Saudara senasab ialah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pernikahan sedarah atau disebut juga pernikahan senasab adalah perkawinan yang dilakukan antara seorang wanita dan seorang laki-laki yang masih memiliki hubungan darah yang sangat dekat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalo salah...</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ra-thlk-alsyd-aabd-allh-aby-527",
            "question": "\u0631\u0627\r\n\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 ... \u0622\u0628\u064a\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647. <strong>\u0647\u0648</strong> \u0627\u0628\u064a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>Huwa</em> adalah bentuk kata ganti orang ketiga <em>dia laki-laki </em>dalam bahasa Arab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aamty-mzmn-hy-taaml-fy-393",
            "question": "\u0639\u0645\u062a\u064a \u0645\u0632\u0645\u0646\u0629 \u0647\u064a \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3><strong>Jawaban:</strong></h3><p>Bibi saya bekerja secara kronis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salahhh...semoga membantuuu,,trima kasii yaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-keutamaan-shalat-taraweh-835",
            "question": "Apa keutamaan shalat taraweh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Mendapatkan pahala dari Allah atas Sunnah Sunnah nya yang sudah dijalankan ditinjau dari hukum nya sholat tarawih hukum nya  <em>Sunnah</em><em> </em><em>muakadah</em><em> </em><em>yaitu</em><em> </em><em>Sunnah </em><em>yang</em><em> </em><em>diteka</em><em>nkan</em></li><li>Mendapatkan derajat pahala. yaitu apabila dikerjakan pada saat berjamaah yaitu dengan <em>pahala 27 </em><em>detajat</em><em>.</em></li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>Sholat berjamaah pahalanya lebih baik/derajat nya lebih baik dari pada sholat munfarid atau sholat yang dikerjakan sendiri an</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nabi-muhammad-khadijah-dinikahi-ketika-berumur-a-20-tahun-398",
            "question": "1.    nabi\r\nMuhammad\r\nKhadijah dinikahi\r\nketika berumur....\r\na. 20 tahun\r\nb. 25 tahun\r\nC. 30 tahun\r\nd. 40 tahun\r\n2.\r\nPrinsip utama yang\r\nditerapkan\r\nRasulullah dalam berbisnis adalah ....\r\n\r\na. mendapat keuntungan yang berlipat\r\nb. banyak menipu orang\r\nc. kasar terhadap pembeli\r\nd. kejujuran dan kepercayaan\r\n3.\r\nOrang yang\r\ndapat meyakinkan\r\nRasulullah untuk mengawini siti\r\nKhadijah adalah ....\r\na, Maisarah\r\nb. Nafisah binti Munirah\r\nc. saudah\r\nd. Halimah sa'diah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>2</strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>)</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>j</strong><strong>u</strong><strong>j</strong><strong>u</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>)</strong></p><p><strong>3</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melanjutkan-bacaan-bacaan-tanpa-di-sertai-bernafas-adalah-pengert-467",
            "question": "Melanjutkan bacaan-bacaan tanpa di sertai bernafas adalah pengertian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melanjutkan bacaan-bacaan tanpa di sertai bernafas adalah pengertian <strong>Saktah</strong>.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-nabi-muhammad-meninggal-nya-di-kota-adalah-787",
            "question": "Ibu nabi muhammad meninggal nya di kota adalah:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al-Abwa, Arab Saudi</p><p></p><p></p><p><strong><em><u>MAAF</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>KALAU</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>SALAH</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p><strong><u>SEMOGA</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>BERMANFAAT</u></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>JADI </u></em></strong><strong><em><u>KAN</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>YANG</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>TERBAIK</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u></u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "776",
            "question": ". \u062f\u0627\u0646\u062a\u0627\u0631 \u0643\u0623\u0646\u0647\u0646 \u064a\u0685 \u062a\u0631\u062c\u0627\u062f\u064a \u06a9\u062a\u064a\u0643 \u0646\u0628\u064a    \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0631\u062f\u0627\u0643 \u0627\u062f\u0627\u0644\u0647 ...\r\n\u0623. \u0623\u0648\u062f\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0639\u062a \u0641\u0627\u0646\u0633\r\n\u0628. \u062f\u0643\u0627\u0634\u0646 \u0686\u0641\u062a \u0647\u0627 \u0628\u06cc\u0633 \u062a\u0631\u062c\u0648\u0627\u0644 \u062f. \u062f\u0645\u0627\u0644\u064a \u0641\u0645\u0628\u0644\u064a\r\n\u062c. \u062a\u0648\u0631\u0648\u0646 \u0633\u0644\u062c\u0648\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dantar seolah-olah mereka tragadi, tikk nabi</p><p>Mohamed Bardak Adala...</p><p>Sebuah. Jam tangan Odar Vance</p><p>B Dashin Jift di sini adalah truwal terbaik lesung pipit</p><p>c. Torun Selgo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}